買C朗還是加人工？

買C朗還是加人工？

歐新社

如果你有一億歐元，你會如何花費？
為你旗下幾百個員工加人工。

買一個C朗。

祖雲達斯據聞以一億歐元轉會費，從皇馬買走C朗。一個人值一億歐元。

意大利汽車廠Fiat過百名員工反對買C朗，因為他們的車廠是祖雲達斯所屬家族控制的財團，是次轉會費據聞Fiat也要分攤部份的費用。

不幸的是，Fiat旗下的員工原來過去幾年都無加人工，而今天一聲唔該，卻用了巨額來買球員。等於以工人低廉的薪水去補貼C朗食三世都食唔完的人工。

意大利人愛足球，但更愛自己的銀包。

雖然我們都明白，這一億歐元就算不用來買C朗，你老細也絕不會用來加人工，為甚麼？

因為加人工令員工滿意了，但不會令公司盈利大幅增加，而C朗可以。

C朗加盟祖記還未落實，已經刺激了公司股價上升22%，市值增加了1.6億歐元！加人工善待員工，的確不會令公司一夜多了1.6億歐元。

C朗的祖記球衣單日售出52萬件，每件盛惠104歐元！單是球衣收益已經抵銷了一半的轉會費，記住，只是單日銷量矣。

加人工善待員工，是不能讓市民掏出100多歐元消費的。

員工能夠說，各位市民，你用100歐元買球衣，不如人人出10歐元支援我們的人工吧？
祖記的主席明言，以往的球迷只是傳統老牌球迷，但買了C朗，便能吸引到上海的妹子、南美的00後。換言之，買C朗可以令球會升呢，由地區變成世界。

你說，一億歐元的花費，是否物有所值？

同樣情況也出現在NBA，LeBron James加盟LA Lakers，穿的波褲即日賣斷市。美國的工人也眼紅，但無辦法，你要問自己，你能否能令一個城市的人瘋狂？

意大利一個女主播說如果用一億歐元便可以救援全世界的動物，所以她憎恨C朗，詛咒他首戰便受傷。這下你知道如何回應了吧？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
兩處閑愁 (邁克)

下一則
下一則
養貓有利聚財 (馮睎乾)

最後你班工人未又死死氣番去開工。點解佢有一億要買C朗唔加人工比你？因為你唔值咯，人地幫球隊賺錢，你又何德何能

走去憎C朗唔係走去憎凍佢地薪去買C朗既金主
真係抵佢地俾人食住

工人思維 跟老闆思維完全唔一樣

加人工留人 同買個球員增加無形資產